<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on hello friend! i am bee!</title>
    <link>https://biendinh199x.github.io/blog/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on hello friend! i am bee!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Create at BumbleBee🐝</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 22 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://biendinh199x.github.io/blog/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Học Code Python - part 2</title>
      <link>https://biendinh199x.github.io/blog/post/postpage11_python_envoiment/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://biendinh199x.github.io/blog/post/postpage11_python_envoiment/</guid>
      <description>Bước đầu tiên là phải cài đặt môi trường đã nhỉ! Trước khi cài đặt Python, bạn cần tải Python từ: https://www.python.org/downloads/. Sau khi đã tải Python về máy, thì việc cài đặt Python cũng giống như cài đặt các phần mềm khác như bộ Visual Studio của Microsoft, bạn cứ nhấn next, next và next.
Nếu bạn chỉ tải và cài cái này thì có thể biên dịch các python file bằng terminal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Học Code Python</title>
      <link>https://biendinh199x.github.io/blog/post/postpage10_python_basic/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://biendinh199x.github.io/blog/post/postpage10_python_basic/</guid>
      <description>Python là gì? Python là một ngôn ngữ lập trình bậc cao, thông dịch, hướng đối tượng, đa mục đích và cũng là một ngôn ngữ lập trình động. Cú pháp của Python là khá dễ dàng để học và ngôn ngữ này cũng mạnh mẽ và linh hoạt không kém các ngôn ngữ khác trong việc phát triển các ứng dụng. Python hỗ trợ mẫu đa lập trình, bao gồm lập trình hướng đối tượng, lập trình hàm và mệnh lệnh hoặc là các phong cách lập trình theo thủ tục.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TÌM HIỂU VỀ ELK STACK – CÔNG CỤ QUẢN LÝ LOG TẬP CHUNG!</title>
      <link>https://biendinh199x.github.io/blog/post/postpage9_elk_stack_ql_log/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://biendinh199x.github.io/blog/post/postpage9_elk_stack_ql_log/</guid>
      <description>Log (Logging) là gì? Hiểu đơn giản chính là một quấn nhật kí hàng ngày của một hệ thống. Log ghi lại toàn bộ quá trình chạy, giúp dev có thể tìm ra nguyên nhân để khắc phục lỗi mà dev gắn thêm service log vào server để theo dõi CPU và Ram của hệ thống. Khi hệ thống đang chạy, chúng ta không thể debug để tìm lỗi đuợc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Look Back on Week - Hiện Thị Sự Kiện User &#39;Is Writing...&#39; Or &#39;Typing...&#39; Trong Ứng Dụng Chat Với FireBase...</title>
      <link>https://biendinh199x.github.io/blog/post/postpage8_event_typing/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://biendinh199x.github.io/blog/post/postpage8_event_typing/</guid>
      <description>Có nhiều bạn vẫn đang thắc mắc hoặc đang đi tìm giải pháp &amp;laquo;is writing..&amp;raquo; or &amp;laquo;typing&amp;raquo; khi làm chat (conversations). Và bài này mình sẽ giới thiệu một cách trong nhiều cách, nhưng mình thấy cách này tương đối ngon nên mạo muội chia sẻ đến cho các bạn&amp;hellip;
Lưu ý mình chỉ giới thiệu cho các bạn nào đang xài FireBase nhé, còn Socket.io thì mình sẽ có bài tiếp theo nếu bạn nào đang sử dụng Socket để làm chat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Developer Life</title>
      <link>https://biendinh199x.github.io/blog/post/postpage6_timeline/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://biendinh199x.github.io/blog/post/postpage6_timeline/</guid>
      <description>Ngoài việc vào Medium, Kialog để đọc bài viết tin tức kĩ thuật công nghệ thì mình cũng thỉnh thoảng đảo qua kênh mương 14 xem tìm hình máng mương, gái gú thế nào coi như là thư giãn cân bằng cuộc sống. Thế là tình cờ đọc được cái tít này:
http://kenh14.vn/&#39;thuc-den-2h-sang-an-do-xao-ran-va-uong-tra-sua-thoi-quen-cua-co-giao-24-tuoi-mac-ung-thu-gan-giai-doan-3-tro-thanh-loi-canh-tinh-nguoi-tre-2018112523215608.chn http://kenh14.vn/nguoi-tre-noi-gi-ve-thoi-quen-thuc-khuya-bo-bua-sang-cua-minh-tuoi-tre-khong-hy-sinh-chut-thi-lam-sao-lo-duoc-cuoc-song-sau-nay-20181129175357423.chn Tít nói về lối sống của giới trẻ quen thức khuya dậy muộn, ăn uống linh tinh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiếm tiền triệu lúc nhàn rỗi!</title>
      <link>https://biendinh199x.github.io/blog/post/postpage5_mmo/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://biendinh199x.github.io/blog/post/postpage5_mmo/</guid>
      <description>Hồi sinh viên mình có tìm kiếm một công việc làm thêm để kiếm thêm thu nhập? Với thời gian eo hẹp của bản thân do bận học tập, công việc hay việc nhà,… không cho phép bạn làm những công việc yêu cầu thời gian khắt khe ở bên ngoài. Mình đã tìm được một công việc thích hợp. Chỉ cần ngồi tại nhà nhập mã kiếm tiền với máy tính bất cứ lúc nào rảnh rỗi mà không phải đóng bất cứ một khoản phí nào để tham gia làm việc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phương pháp học tiếng anh</title>
      <link>https://biendinh199x.github.io/blog/post/postpage4_hoc_tieng_anh/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://biendinh199x.github.io/blog/post/postpage4_hoc_tieng_anh/</guid>
      <description>Bài note này mình tổng hợp lại toàn bộ các phương pháp và tài liệu mình đã chia sẻ từ trước tới nay cho việc tự học tiếng Anh. Vì rất chi tiết, nên các bạn lưu lại để dùng khi cần nhé.
Chào các bạn. Mình là dân khối A, lên Đại học tiếng Anh coi như con số O tròn trĩnh. Mình hiểu tâm lý các bạn sau nhiều năm học “có môn tiếng Anh” ở trường nhưng cảm giác như không biết gì, lúc nào cũng băn khoăn phải bắt đầu từ đâu, phải học cái gì.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Look Back on Week - Microservice và phương thức Message bằng RabbitMq có gì hay?</title>
      <link>https://biendinh199x.github.io/blog/post/postpage3_finish_week_1/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://biendinh199x.github.io/blog/post/postpage3_finish_week_1/</guid>
      <description>Trong sê ri Look Back on Week, kì này nói về một cấu trúc dịch vụ giúp phát triển phần mềm phức tạp - xây dựng ứng dụng theo dạng Microservice!
Bài này sẽ là một cái nhìn lại, trong tuần vừa qua, tìm hiểu để sử dụng nó trong phát triển ứng dụng.
Hi vọng bài này giúp giải thích một phần tại sao nên sử dụng kiến trúc Microservice và việc giao tiếp giữa các Microservice sử dụng gửi message dùng RabbitMq!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tại sao là blog này?</title>
      <link>https://biendinh199x.github.io/blog/post/postpage2_infome/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://biendinh199x.github.io/blog/post/postpage2_infome/</guid>
      <description>Oke!! Go! go! go Chắc bạn đã nghe nói đến blog, phải không? 🤙 Nhưng nếu bạn hỏi vài người xung quanh cụ thể blog là gì, có thể bạn sẽ không nhận được câu trả lời hợp lý nào. Vậy hãy để tớ giải thích cho bạn blogger là gì, lý do vì sao mình chọn tạo ra blog này để chia sẻ với các bạn thay vì các mạng xã hội, và vì sao bạn nên tạo blog 💪, các loại blog khác nhau 📚, làm thế nào để bắt đầu ✍️, vân vân ☁️ ☁️ và 🌧️ 🌧️.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creating a New Theme.</title>
      <link>https://biendinh199x.github.io/blog/post/postpage1_creat/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://biendinh199x.github.io/blog/post/postpage1_creat/</guid>
      <description>Introduction This tutorial will show you how to create a simple theme in Hugo. I assume that you are familiar with HTML, the bash command line, and that you are comfortable using Markdown to format content. I&amp;rsquo;ll explain how Hugo uses templates and how you can organize your templates to create a theme. I won&amp;rsquo;t cover using CSS to style your theme.
We&amp;rsquo;ll start with creating a new site with a very basic template.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello Friend ! I am Bee!</title>
      <link>https://biendinh199x.github.io/blog/post/hello/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 1986 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://biendinh199x.github.io/blog/post/hello/</guid>
      <description> &amp;laquo;Hello, friend?&amp;raquo; That&amp;rsquo;s Bee. 🙄
Maybe I should give you a name&amp;hellip;
But that&amp;rsquo;s a slippery slope.
You&amp;rsquo;re only in my head.
We have to remember that&amp;hellip;
Shit.
It&amp;rsquo;s actually happened.
I&amp;rsquo;m talking to an imaginary person.
— Mr. Robot S01E01  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>